Протоколы каховских машин (хронологически) ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

1 вариант (первоначальный)
Настройки порта 9600,n,8
Данные передаются пакетами по 8 байт каждые 200 мс (5 раз в сек) во время процесса сварки, в остальное время передачи нет.
Байты:
1: Номер этапа, умноженный на 10 (первый этап - 10; второй этап - 20; форсировка - 30; осадка - 40; проковка - 50)
2,3: Мгновенное положение подвижной колонны в 0,1 мм (Положение(мм)  = (байт2 * 256 + байт3) / 10)
4: Мгновенный ток сварки, деленный на 8 (Ток (А) = байт4 * 8)
5: Мгновенное напряжение на первичных обмотках, деленное на 2 (Напряжение (В) = байт5 * 2)
6: Мгновенное давление (атм), на осадке деленное на 2, на остальных этапах измеренное.
7: Время от начала сварки в секундах (5 пакетов с одним и тем же значением каждую секунду сварки)

2 вариант (пакет увеличен, повышена частота)
Настройки порта 9600,n,8
Данные передаются пакетами по 11 байт каждые 100 мс (10 раз в сек) во время процесса сварки, в остальное время передачи нет.
Байты:
1: Номер этапа, умноженный на 10 (первый этап - 10; второй этап - 20; форсировка - 30; осадка - 40; проковка - 50)
2,3: Мгновенное положение подвижной колонны в 0,1 мм (Положение (мм) = (байт2*256+байт3) / 10)
4,5: Мгновенный ток сварки в условных единицах аналогового входа (Ток (А) = (байт4*256+байт5 - 5529) * k / 22119) k=800, 1000 или 1500, предел установленного измерительного трансформатора тока
6,7: Мгновенное напряжение на первичных обмотках в условных единицах аналогового входа (Напряжение (В) = (байт6*256+байт7 - 5529) * k / 22119) k=500 предел преобразователя напряжения
8,9: Мгновенное давление в условных единицах аналогового входа (Давление (атм) = (байт6*256+байт7) * k / 27649) k - предел датчика давления, чаще всего 250
10,11: Время от начала сварки в секундах (10 пакетов с одним и тем же значением каждую секунду сварки)

3 вариант (поддержка участков на машинах с Wespac)
Настройки порта 9600,n,8
Данные передаются пакетами по 11 байт каждые 100 мс (10 раз в сек) во время процесса сварки, в остальное время передачи нет.
Байты:
1: Закодированный номер участка (первый этап - 8..19; второй этап - 16..23, форсировка - 24..31, осадка - 32..40, проковка и подтяг - 41..)
2,3: Мгновенное положение подвижной колонны в 0,1 мм (Положение (мм) = (байт2*256+байт3) / 10)
4,5: Мгновенный ток сварки в условных единицах аналогового входа (Ток (А) = (байт4*256+байт5 - 5529) * k / 22119) k=800, 1000 или 1500, предел установленного измерительного трансформатора тока
6,7: Мгновенное напряжение на первичных обмотках в условных единицах аналогового входа (Напряжение (В) = (байт6*256+байт7 - 5529) * k / 22119) k=500 предел преобразователя напряжения
8,9: Мгновенное давление в условных единицах аналогового входа (Давление (атм) = (байт6*256+байт7) * k / 27649) k - предел датчика давления, чаще всего 250
10,11: Время от начала сварки в секундах (10 пакетов с одним и тем же значением каждую секунду сварки)

4 вариант (изменены настройки порта, логика передач)
Настройки порта 9600,е,8
Во время сварки - данные передаются пакетами по 11 байт каждые 100 мс (10 раз в сек)
В ручном режиме - данные передаются пакетами по 21 байту (булевые переменные) с информацией о состоянии концевых выключателей
В остальных режимах передачи нет
Байты:
1: Закодированный номер участка (первый этап - 8..19; второй этап - 16..23, форсировка - 24..31, осадка - 32..40, проковка и подтяг - 41..)
2,3: Мгновенное положение подвижной колонны в 0,1 мм (Положение (мм) = (байт2*256+байт3) / 10)
4,5: Мгновенный ток сварки в условных единицах аналогового входа (Ток (А) = (байт4*256+байт5 - 5529) * k / 22119) k=800, 1000 или 1500, предел установленного измерительного трансформатора тока
6,7: Мгновенное напряжение на первичных обмотках в условных единицах аналогового входа (Напряжение (В) = (байт6*256+байт7 - 5529) * k / 22119) k=500 предел преобразователя напряжения
8,9: Мгновенное давление в условных единицах аналогового входа (Давление (атм) = (байт6*256+байт7) * k / 27649) k - предел датчика давления, чаще всего 250
10,11: Время от начала сварки в секундах (10 пакетов с одним и тем же значением каждую секунду сварки)
